\documentclass{article}
\usepackage{amsthm, amsmath}

\title{18*}
\date{}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{proof}
        Vamos (nao provar, mas passar a intuicao do porque)  $\\$

            ``Todo subgrafo G induzido por vertices
            pode ser obtido a partir de G \newline pela remocao de um conjunto de vertices''
        
        $\\$

        Isto eh a mesma coisa que dizer: Sejam $G$ e $H$ grafos 

        \begin{equation*}
            H \ \text{e subgrafo induzido por vertices em} \ G \Longleftrightarrow
            H \ \text{pode ser obtido a partir de $G$ por remocao de vertices}
        \end{equation*}

        Ou seja

        \begin{align*}
            V(H) \subseteq V(G) &\land E(H) = E(G) \cap \binom{V(H)}{2} \\
            &\Bigg \Updownarrow \\
            \exists X \subseteq V(G) \ ; \ V(H) = V(G) - X &\land E(H) = E(G) \cap \binom{V(G)-X}{2}
        \end{align*}

        ($\Longrightarrow$)

            \begin{align*}
                V(H) \subseteq V(G) &\implies \exists X \subseteq V(G) \ ; \ V(H) = V(G) - X \\
                E(H) = E(G) \cap \binom{V(H)}{2} 
                    &\implies \exists X \subseteq V(G) \ ; \ E(H) = E(G) \cap \binom{V(G)-X}{2}
            \end{align*}

        ($\Longleftarrow$)
            
            \begin{align*}
                \exists X \subseteq V(G) \ ; \ V(H) = V(G) - X &\implies V(H) \subseteq V(G) \\
                \exists X \subseteq V(G) \ ; \ E(H) = E(G) \cap \binom{V(G)-X}{2}
                    &\implies E(H) = E(G) \cap \binom{V(H)}{2} 
            \end{align*}

    \end{proof}


\end{document}
